荃灣愉景新城童裝店擺放示威者雕像接警告信 涉嫌違反租約

荃灣愉景新城童裝店擺放示威者雕像接警告信
17.06.2020 20:58

荃灣愉景新城一間童裝店，近日擺放一個兩米高的反修例示威者雕像，接獲商場的警告信，要求移除雕像。警告信指，商戶設置展覽，需要先持有公眾娛樂場所牌照，否則會違反法例，又指根據租約，商戶須要保持店舖的裝飾符合一等商場的標準，裝潢和設計要先得到業主同意。

雕像以一個戴上頭盔和防毒面罩的示威者作為造型，左手揮著旗幟，右手拿著雨傘。店舖負責人在社交網站表示，擺放雕像是想培養小朋友獨立思考，讓家長教育小朋友自由民主。